岩里政男：希望安倍完成修憲大業，東亞國家不能過度依賴美國

日本首相安倍晉三去年9月順利達成三連任，重申在其任內完成修憲大業的決心，與日本關係密切的台灣前總統岩里政男 (又名李登輝)，去年10月也接受《產經新聞》來台專訪。李登輝對安倍修憲一事表示支持，並對日本政府確立自衛隊防衛體制，保障東亞地區安全透露期待。訪問內容1月2日已在《產經》網路版刊出

台湾で１９８８年から２０００年まで総統を務めた李登輝氏（９５）は産経新聞の取材に応じ、１９年に「憲法改正」が議論の焦点になる日本について、「安倍晋三首相には『憲法改正』を成し遂げてもらいたい」と述べた。
— Yasu (@noosa_noosa) 2019年1月2日

現屆95歲高齡的台灣前總統李登輝，去年在台北市接受《產經新聞》採訪，就安倍即將在2019年推動修憲相關事宜表示支持。李登輝除表示「希望安倍首相能完成修憲大業」外，同時強調，東亞國家在安全保障這塊，不能過度依賴美國，必須要發展出自己的能力，以控制局面。

李登輝元総統、入院約1カ月 病院側「春節前の退院に向けて努力」／台湾 | 社会 | 中央社フォーカス台湾

病院側は26日、正確な時期は何とも言えないとしつつも、春節（来年は2月5日）前の退院に向けて努力するとの方針を明らかにした。李氏の容体は安定しているという。

— 台湾ニュース＠中央社フォーカス台湾 (@focustaiwanjapa) 2018年12月27日

李登輝除對日本政府於憲法第9條，明記自衛隊相關事宜，確立防衛體制外，考慮到中國、北韓在軍事上的威脅與日俱增，李登輝也對日本展現實力，保障東亞地區安全透露期待。在李登輝前總統執政的12年期間，曾修憲多達6次，內容包括總統直選等重要政策。

李登輝指出，美國副總統彭斯（Mike Pence）於去年10月發表演說時，曾就美中關係提及安保層面問題，主張美中現在正在面臨「第2次冷戰」，認為安倍首相應注意美國對中政策的轉變，保持謹慎態度。除修憲相關事宜外，李登輝也就美日欲發展「印度洋-太平洋海域構想」，以對抗中國的「一帶一路」表示贊成。李登輝主張，若中國成為亞洲的領頭國家，將對其他亞洲國家帶來深刻影響，對中國逐漸抬頭透露危機感。

「安倍首相には憲法改正を成し遂げてもらいたい」 台湾の李登輝元総統
地政学的にも過去の関係を考えても、日本以上に台湾の方が憲法改正を強く希望していそうですね。
総統閣下もはや96歳か、まだまだ長生きしてくだされよ！

— 横えび (@yokoebi) 2019年1月2日

大東亞共榮圈 最緊要滅撚咗印度依啲垃圾國家先

侵：打完支那之後，去打小日本泡菜國

大東亞就咪撚理南亞啦

將美軍移去台灣

大東亞共榮圈 唔係軍事聯盟咁簡單啦 係同膚色嘅人種嘅共榮 要達到目標好難唔打杖去證明 何況滅咗印度係為地球做一件好事

日本崛起，日支相爭，亞洲再平衡政策

點解唔係滅支那
支那種先係最劣等既種族

呢個年代, 日本最多守住自己領土, 唔比其他國家入侵

想日本好似二戰咁, 征服亞洲,日本人第一個出來反對, 好地地打咩仗

日本人學乖了，做乜要救其他東亞人